講真，讀書真係冇用，但都要讀

講真
好多野
做出黎
本身唔係為d咩
根本係為做而做
唔通真係
f5 f7出黎
明明讀得書
走去讀ive
出黎揾食
讀u
只不過係
合理既下一步
你係咩人
就做咩
你份人讀得書
就要讀u
讀唔成
但有d藝術細胞
就去讀di apa
運動勁
就攞prin nomin
打u team港隊
萬般皆是命
半點不由人
中三輟學d mk
出黎做燒焊/三行
係揾過千一日
係揾得多過ugrad
但呢d係佢既命
就算返轉頭
你仍然係讀得書
佢仍然係mk

幾多細路
因為一句「大學畢業證書係社會入場卷」
因為一句「我生既仔女都入到大學」
搞到根本冇踏出過原地
從來冇去發掘自己想要啲咩
以為讀書就會揾到答案
到大個所有責任逼埋黎
已經再冇可塑性去改變啲咩

明明唔想讀
但都迫自己讀
就算做唔返相關既行業
起碼都叫有張證書揸手
好過冇

係唔
係
係
都要
一
定點
都要
將一
句句
子分
開
哂嚟
講

上一輩
啲佬野
就係咁樣
教壞曬啲
後生仔
個個都
為搵錢
去讀書
但點知
個個都係
大學生
畢業生
到頭來
大家都
變到一無
特別之處
變成依家
咁既香港
無曬啲
多才多藝
既人才
用曬啲青春
換來無
曬夢想

有冇諗過去遊樂場冇入場卷會點？

同哈佬喂一樣
有入場卷都係乜都要爭，排隊排餐慒
跟住原來入面冇野你想玩
不過錢就洗左，唔通唔玩